兩岸緊張再升高？台灣飛東沙島軍包機被香港要求返航

2020-10-15 15:23 聯合報 / 記者程嘉文、徐宇威/台北即時報導

兩岸關係緊張，事例再多添一樁？立榮航空由高雄小港機場，飛往東沙的B7-9051次軍包機，今天上午在飛往東沙途中，却遭到香港區管中心拒絕進入飛航情報區，要求返回台灣。立榮客機遵從指示，調頭飛回台灣。

東沙島位於北緯20度43分，東經116度42分，位置已經在台北飛航情報區之外，屬於香港飛航情報區。依照民航規定，航機循G86國際航路通過北緯21度10分、東經117度30分的KAPLI檢查點時，須向香港飛航區管中心報到，改接受其引導。

據了解，今天的航班是由編號B-17011的立榮ATR-72客機執行，飛機於上午9時5分由小港起飛，9時44分突然180度調頭，10時22分降落小港。

立榮9051/9052航班，是負責載運東沙島上海巡署、國防部等單位工作人員往返的定期包機。除了立榮之外，空軍六聯隊的C-130運輸機，以及松山指揮部的專機，也會不定期飛往東沙。

有冇航空撚可以解釋下點解台灣飛機飛東沙要報香港

喺香港飛行情報區以內

咪撚理佢啦屌

F16V要出動？

東沙喺香港飛行情報區入面，民航機要入一定要通報香港
以我理解軍機可以唔跟，好似之前美軍飛近香港咁，但中共可能會去攔截
台灣應該係想低調先用民航包機

如果唔理港共就會叫摺被軍飛機?

管得咁濶

飛行情報區≠領空
理論上離開咗領空軍機就冇權出動，除非嗰度係公海

報導表明台灣平時有用軍機飛東沙

東沙之外，台灣控制南沙太平島，一樣有機往來
要入埋三亞飛航控制區
平時唔知點溝通？

歷史原因，所以香港飛行情報區劃到咁闊
所以區內有咩意外/救援（多數由最近嘅國家做）香港都有責任去救
之前試過打風要飛行服務隊飛去南海老遠嘅貨船救人（要喺南海油田入油，航程都個幾鐘）

因為東沙喺香港radar之內

呢篇有講點去太平島，係經馬尼拉唔會入到三亞

可能以前用軍機去東沙都有通報，嗰陣兩岸關係冇咁僵就隻眼開隻眼閉

港共又自把自為？

因為空域由香港管理, 自97後, 香港空域都割咗一大忽比支那

應該之後台軍戰機會代勞由頻密飛入香港飛航情報區去東沙

唔俾入？即係承認港獨啦， 一係承認台獨
犯國安法拉得